При проведении аэрофотосъёмки была получена фотография, на которой видны два шлейфа дыма от паровоза. Одной клетке на фотографии соответствует $50\unit{м}$ на местности. Известно, что один паровоз двигался равномерно по кольцевой ветке железной дороги, а другой с такой же скоростью по прямой. Определите:
\begin{itemtask}
	\item направление скорости ветра;
	\item радиус $R$ кольцевой железной дороги;
	\item отношение скорости паровоза $v$ к скорости ветра $u$;
	\item направление прямой железнодорожной ветки (выполнить построения с помощью циркуля и линейки)
\end{itemtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item ветер восточный (дует на запад)
	\item $R = 400\unit{м}$
	\item $v = 2u$
	
\end{enumtask}
}
\tags{россия, 9, кинематика, сложение скоростей, график}